---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۴
---
# غزل شمارهٔ ۴

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>بدست باد گهگاهی سلامی می‌رسان یارا</p></div>
<div class="m2"><p>که از لطف تو خود آخر سلامی می‌رسد ما را</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>خنک باد سحرگاهی که در کوی تو گه گاهش</p></div>
<div class="m2"><p>مجال خاک بوسی هست و ما را نیست آن یارا</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>شکایت نامه شوق تو را بر کوه اگر خوانم</p></div>
<div class="m2"><p>ز رقت چشمه‌ها گردند گریان سنگ خارا را</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>ز رفتن راه عاجز کرد و ره را نیست پایانی</p></div>
<div class="m2"><p>اگر کاری به سر می‌شد، ز سر می‌ساختم پا را</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>ز شرح حال من، زلف تو طوماری است سر بسته</p></div>
<div class="m2"><p>اگر خواهی خبر، بگشا، سر طومار سودا را</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>شب یلدا است هر تاری ز مویت، وین عجب کاری</p></div>
<div class="m2"><p>که من روزی نمی‌بینم، خود این شب‌های یلدا را</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>به فردا می‌دهی هر دم، مرا امید و می‌دانم</p></div>
<div class="m2"><p>که در شب‌های سودایت، امیدی نیست فردا را</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>نسیم صبح اگر یابی، گذر بر منزل لیلی</p></div>
<div class="m2"><p>بپرسی از من مجنون، دل رنجور شیدا را</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>ور از تنهایی سلمان و حال او خبر، پرسد</p></div>
<div class="m2"><p>بگو بی‌جان و بی‌جانان، چه باشد حال تنها را</p></div></div>